---
title: Mupen64Plus GLideN64
description: 
published: true
date: 2021-10-03T20:28:34.707Z
tags: n64, mupen64plus, nintendo 64, gliden64
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:23:30.734Z
---

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/gonetz/GLideN64/blob/master/LICENSE).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ❌ | ✅ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ | ❌ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités



## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

>**Aucun bios n'est requis.**
{.is-success}

## ![](/emulators/roms.png) Roms

### Extensions supportées

Les ISOs doivent avoir les extensions suivantes :

* .n64
* .v64
* .z64
* .bin
* .u1
* .zip
* .7z

Ce système supporte les roms compressées au format .zip/.7z. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip/.7z doivent correspondre aux extensions citées précédemment.
De plus, chaque fichier .zip/.7z ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### Emplacement

Placez les roms comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 n64
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.zip**

>Les roms au format **No-Intro** sont vivement conseillées.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/gonetz/GLideN64/](https://github.com/gonetz/GLideN64/)
* **Documentation** : [https://gliden64.blogspot.com/](https://gliden64.blogspot.com/)